En in de ellendige toestand van zijn eigen financiën, er was een zeer krachtige drijfveer voor geheimhouding, naast zijn angst voor ontdekking door Lydia's relatie, was het net bleek dat hij had achtergelaten gaming schulden achter hem tot een zeer aanzienlijk bedrag.
Kolonel Forster geloofden dat meer dan duizend pond nodig zou zijn om zijn kosten te Brighton.
Hij had een goede deal in de stad, maar zijn schulden van eer nog geduchtere .
Mr. Gardiner niet verhelen dat deze elementen uit de familie Longbourn.
Jane hoorden ze met afschuw.
"A gamester!"
riep ze.
"Dit is geheel onverwacht.
Ik had geen idee van."
Mr. Gardiner toegevoegd in zijn brief, dat zij kunnen verwachten bij hun vader thuis op de volgende dag, die was zaterdag.
